{
    "title": "孟子二1",
    "range_remark": "(P.179-202)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "孟施舍似",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)子夏",
                "3)曾子   191"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "無嚴",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)無父",
                "2)不威嚴也",
                "3)不畏懼也   198"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "聖賢之君「」作",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)五六",
                "2)六七",
                "3)七八      181"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "百年而後崩–文王「」歲而崩。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)九十七",
                "2)九十八",
                "3)九十九",
                "4)一百     183"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "孟子曰﹕「否！我「」不動心 」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)三十",
                "2)四十",
                "3)五十   190"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "北宮黝",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)齊人",
                "2)殷人",
                "3)衛人  191"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "「」問於孔子曰﹕夫子聖矣乎。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)曾子",
                "3)子貢    195"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "宰我曰﹕以予觀於夫子，賢於「」遠矣。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)堯舜",
                "2)湯禹",
                "3)伯夷伊尹    196"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "褐寬博→  指",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)人名",
                "2) 寬厚",
                "3)匹夫   198"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "慊→字音同「」指快也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 間",
                "2) 欠",
                "3)千    202"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "加→ 猶「」也。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)加入",
                "2)居",
                "3)枷      197"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "北宮黝似",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1) 曾子",
                "2) 伊尹",
                "3) 孟子",
                "4) 子夏   191"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "冉牛 閔子 顏淵  善言",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)言語",
                "2)德行",
                "3)政事   194"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "「」水行不避蛟龍，路行不兕虎。",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孟施舍",
                "2)北宮黝",
                "3)孟賁",
                "4)孟子     197"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "昔者「」謂子襄曰﹕子好勇乎，吾嘗聞大勇於夫子矣。",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)曾子",
                "3)告子  192"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "許→猶「」也",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)允許",
                "2)也許",
                "3)期許      182"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "蹴然→",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)不安貌",
                "2)不畏懼",
                "3)不急貌   183"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "夷吾射寡人中鈎，其矢尚在→夷吾是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)伯夷",
                "2)管仲",
                "3)膠鬲    188"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "不「惴」焉→音同",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)喘",
                "2)踹",
                "3)瑞",
                "4)墜   192"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "挫→猶「」也",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)辱",
                "2)錯",
                "3)銼    198"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "反手→極言",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)不易也",
                "2)反差也",
                "3)其易也  183"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "先子﹕謂",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)曾子",
                "2)孔子",
                "3)孟子   183"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "持其志無暴其氣→「持」是",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)把握",
                "2)守",
                "3)對抗   200"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "必有是焉而勿「正」→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)正是也",
                "2)預期也",
                "3)期許也    202"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "孟賁",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)衛人",
                "2) 齊人",
                "3)魯人 197"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "不得於言，勿求於心﹔不得於心，勿求於氣",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)管仲曰",
                "2)孟子曰",
                "3)告子曰   192"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "孟子自述其不動心之工夫，在善於",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)辯言養氣",
                "2)知言養氣",
                "3)善言養氣   190"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「」不膚撓，不目逃",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)北宮黝",
                "2)孟施舍",
                "3)孟賁               191"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "洽→",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)合也",
                "2)徧也",
                "3)狹也  183"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "「故家」遺俗，指",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)年代久遠之世家",
                "2)有功勳之世家",
                "3)有延襲之世家   183"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "膠鬲→",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)齊賢人",
                "2)衛賢人",
                "3)魯賢人",
                "4)殷賢人   184"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "學不厭智也，教不倦",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1﹚義也",
                "2﹚仁也",
                "3﹚信也    195"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "學不厭智也，教不倦",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)義也",
                "2)仁也",
                "3)信也    195"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "子襄→「」弟子",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)孟子",
                "2)孔子",
                "3)曾子   199"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "無「是」餒也→「是」指",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)正義",
                "2)義氣",
                "3)道義  202"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "天下之不助苗長者寡矣。以為無益而╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，而又害之。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "舍之者不耘苗者也助之長者揠苗者也非徒無益"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "且以文王之德，百╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴。今言王若易然，則文王不足法與﹖（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "年而後崩猶為洽於天下武王周公繼之然後大行"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "「敢問何謂浩然之氣」曰﹕「難言也。其╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴其為氣也配義與道，無是餒也。（輸入時不須考量標點符號，完全答對才計分！ )",
            "answer": "為氣也至大至剛以直養而無害則塞於天地之間"
        }
    ]
}